\documentclass{article}
\author{Wouter Rienks}
\title{IMC Week 1}
\usepackage{titlesec}
\date{\vspace{-5ex}}
\titleformat{\subsection}
  {\normalfont\Large\bfseries}   % The style of the section title
  {}                             % a prefih
  {0pt}                          % How much space ehists between the prefih and the title
  {}    % How the section is represented

\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}

\begin{document}
\maketitle
\begin{subsection}{Opgave 2.5}
Aangezien we enkel kijken of $ra_j + sb_j + tc_j$ even of oneven is, maakt alleen de restklasse van $r, s, t$ modulo 2 uit, en zijn er dus maar $8$ wezenlijk verschiillende opties voor $r, s, t$. We bewijzen eerst dat voor vaste $a_j, b_j, c_j$, $ra_j + sb_j + tc_j$ in precies vier van de acht gevallen voor $r, s, t$ oneven is. Neem zvva aan dat $a_j$ oneven is, want we weten dat in ieder geval $a_j, b_j$ of $c_j$ oneven is. Dan is $ra_j + sb_j + tc_j$ oneven desda $(r + 1)a_j + sb_j + tc_j$ even is. Dus er is een bijectie tussen de gevallen waarin de som even en oneven is, en bijgevolg zijn beide groepen even groot, dus  $ra_j + sb_j + tc_j$ is in precies vier van de acht gevallen voor $r, s, t$ oneven. 

Aangezien $ra_j + sb_j + tc_j$ nooit oneven is als $r \equiv s \equiv t \equiv 0 \pmod{2}$ zal $ra_j + sb_j + tc_j$ in 4 van de 7 andere gevallen oneven zijn. Als we voor elk van deze zeven opties van $r_i, s_i, t_i \quad (i \in \{1, \dots, 7\})$ het aantal $a_j, b_j, c_j$ met $r_ia_j + s_ib_j + t_ic_j$ oneven noteren met $K_i$, dan geldt dus $\sum_{i = 1}^7 K_i = 4N$. Dit geldt, omdat we dit ook kunnen tellen door per $a_j, b_j, c_j$ het aantal $r_i, s_i, t_i$ met $r_ia_j + s_ib_j + t_ic_j$ oneven te tellen, wat 4 is voor elke $a_j, b_j, c_j$. Maar dan is er minstens één $K_i \geq \frac{4N}{7}$, want de som is $4N$ en het zijn 7 termen. Dus voor de $r_i, s_i, t_i$ geldt het gewenste resultaat.
\end{subsection}
\begin{subsection}{Opgave 2.13}
We merken op dat als
\[
i_k(n) := \begin{cases}
0 &\quad  n \equiv 0, \dots, 2^{k - 1} - 1 \pmod{2^k} \\
1 &\quad n \equiv 2^{k - 1}, \dots, 2^k - 1 \pmod{2^k} \\
\end{cases}
\]
dan zal
\[
B(n) = \sum_{k = 0}^\infty i_k(n).
\]
Dus we kunnen schrijven
\[
\sum_{n = 1}^\infty \frac{B(n)}{n(n + 1)} = \sum_{k = 1}^\infty \sum_{n = 1}^\infty \frac{i_k(n)}{n(n + 1)} = \sum_{k = 1}^\infty \sum_{n = 1}^\infty \frac{i_k(n)}{n} - \frac{i_k(n)}{n + 1} .
\]
Dat we de sommen mogen omdraaien is niet evident, maar alles is positief en $O(\frac{1}{n^2})$ dus absoluut convergent, dus de volgorde van sommatie maakt niet uit. Aangezien de $n$ met $i_k(n) = 1$ in groepjes voorkomen, en de termen van deze groepjes een telescoopsom vormen, vinden we dat dit laatste gelijk is aan
\[
\sum_{k = 1}^\infty \sum_{n = 1}^\infty \frac{1}{2^{k - 1} + n2^k} - \frac{1}{(n + 1)2^k} = \sum_{k = 1}^\infty \frac{1}{2^{k - 1}} \sum_{n = 1}^\infty \bigg[\frac{1}{2n + 1} - \frac{1}{2n + 2}\bigg].
\]
Nu zien we dat deze laatste som simpelweg $\sum \frac{(-1)^{n + 1}}{n}$ is, waarvan we weten dat de uitkomst $\log(2)$ is. Maar dan wordt onze som
\[
\sum_{k = 1}^\infty \frac{\log(2)}{2^{k - 1}} = 2\log(2) = \log(4).
\]
Hieruit concluderen we dat 
\[
\exp \bigg(\sum_{n = 1}^\infty \frac{B(n)}{n(n + 1)}\bigg) = e^{\log(4)} = 4,
\]
wat duidelijk een rationaal getal is.
\end{subsection}
\end{document}